華人到宜家都係拜關公唔拜岳飛，證明哩個民族幾弱智

明明係滿清狗為咗壓抑大漢主義先換咗關羽上去「武聖」個位，班漢人又真係戇鳩鳩咁集體轉會
家陣滿清都亡國百年啦，點解可以將錯就錯到宜家都唔改返？
支那就話因為畀共產黨愚民政策影響，咁香港華人呢？海外華人呢？個個都無讀歷史？

仲要得罪講句，關羽係中國歷代名將之中根本連條毛都不如
講到戰功，項羽白起韓信霍去病之流贏佢九萬幾條街，要做「武聖」排隊都未到佢
條傻鳩仲要累到主公基業盡毀，放佢入名將之列都有辱其他人啦

有啲人會話關羽夠忠義，咁唔通岳飛會差得過佢？如果夠忠義就得咁就唔好叫「武聖」啦，叫「忠聖」好過啦

根本拜關公果班人都係無思考能力，隨波逐流，人拜佢又拜，是非不分，咁嘅弱智民族都想神仙保祐？

唔係金人改嘅咩

Marketing 既重要性

仲要係拜民俗同文學層面嘅關羽
話唔定過多百幾年後人拜郭靖

所以警察on9不無道理

岳王廟比你食左?

齊天大聖都有人拜啦

滿清係後金

你對比下同拜關公嘅人數
就會知岳爺爺幾慘情

道教佛教再加小說光環
應該算係造神運動代表作

i dont care
我拜宙斯既，屌得最多野既主神

忠聖都唔係啦
關公轉過會跟曹操
而且史賓係無果2個女人
根本自己怕死投曹再搵機會走
不過本身個大佬都唔係好人😹

廢事比人話返出去
i dont care 我指對大中華既愚民拜咩野。
妳唔會理生蕃拜圖藤架?

敵將華雄is doctor lee!

不過噉講，雖然為岳飛唔抵，但係崇尚忠義總算係美德，都仲可以接受嘅。

Btw已經冇人在意個精神lu

拜楊過

兩兄弟都好撚鬼
一個去袁紹度
一個去曹操度
玩完就走

淨係睇下做賊果班都拜關羽就知道幾癡線
陷關公於不義呀

跟著因爲諗起曹操以前俾女佢屌俾錢佢洗所以放佢走
如果咁都叫忠義，應該無人唔忠義

邊個歷史人物最值得拜?

你都幾好野
明明喺第2個post就同你講得好清楚關羽信仰興喺清朝之前已經好興盛 而且官方地位都唔差過岳飛
咁都可以黎造謠

明朝既于謙

嫪毐

日本人算唔算

真心 覺得岳飛好撚柒勁
用步兵打贏騎兵(鐵浮屠 拐子馬)
係古時真係冇幾多個將軍做到